%   * Le    nuove     concezioni     orchestrali     (Maderna/Berio:
%     l'orchestrazione per "famiglie  acustiche")  esempi:  Requies,
%     Formazioni, un esempio di Maderna (forse Quadrivium?)

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{Nuove concezioni orchestrali}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item i compositori pi\`u avveduti cominciano a concepire l'orchestrazione
          per \emph{famiglie acustiche} anzich\'e per le classiche
          \emph{famiglie strumentali}

    \item ormai non si distinguono pi\`u le singole componenti (melodia, ritmo, armonia, timbro, ecc.)

    \item \listento{\exampledir/Bruno Maderna - Quadrivium-excerpt.ogg}{\emph{Quadrivium} (1969) -- Bruno Maderna}

    \item alcuni effetti orchestrali sono ``ripresi'' da esperimenti di elaborazione del segnale

    \item \listento{\exampledir/Luciano Berio - Formazioni-estratto.ogg}{\emph{Formazioni} (1984) -- Luciano Berio}

  \end{itemize}

\end{frame}
